碩士棄醫打機 年賺50萬有錢途

圖：陳子俊（左）、何浩楠（右）投身全職電競選手，靠打機闖出事業 大公報記者林少權攝
「打機」不再是「廢青」標籤，靠打機闖出事業不是夢。90後中醫碩士生「棄醫打機」，月賺四萬多元，他坦言「把握人生黃金時間做不後悔的事」；平凡文員仔變身電競選手，收入大升近40%。打機「有錢途」，愈來愈多港青加入「戰團」，興趣變成新專業、新生意。研究數據預測，全球電競產業市場總收入將連續以四、五成幅度高速增長。「機」不可失，政府的財政預算案已點名推動發展電競產業，數碼港正在研究，今年中提交研究結果。
90後何浩楠是中醫碩士生，自小熱愛打機，近年愛上電競手機遊戲《皇室戰爭》，更因表現出色成為全職電競選手，年收入約50萬元，平均月薪近4.2萬元。將應考中醫註冊試的浩楠說，「不會後悔成為電競選手」，更指出電競選手的黃金時期很短，「若錯過了便真的後悔」，盡全力打出好成績是他目前最關心的事。
文員變電競選手 月薪增40%
另一位90後的陳子俊，2014年於專業教育學院（IVE）畢業，因對電競有濃厚興趣，加入電競公司由文員做起，一次在午膳期間打機，被老闆撞見，發現他「打得不錯」，提議他改變工作。子俊從此「靠打機搵食」，由「文員仔」搖身變為電競選手，不斷打機以提升水準，並參與開台直播。
子俊本身也愛彈結他，「節奏感打機」成為他的「獨門秘笈」，運用音樂節奏快慢起伏的特性，一邊享受遊戲樂趣，一邊打出好成績。
子俊說，轉業為電競選手後，工作不再沉悶，但為了勝出電競比賽，要不斷提升實力，伴隨而來的便是壓力，「成為電競選手壓力大咗，但仍十分享受」。現時他的月薪較擔任文員時大增40%，若其實力與知名度不斷提升，計及賽事獎金及直播收益，收入可望更多。
全球電競去年收入近40億
全職電競選手為在國際賽事打響名堂兼贏取豐厚獎金，日練夜練，無可置疑，電競比賽已成為國際注目盛事，大型賽事獎金高達千萬美元。根據國際市場研究公司Newzoo早前公布研究報告，全球電競產業市場的總收入，2016年全年達4.93億美元，相當於38.5億港元，按年增長51.7%，預測今年全年達6.96億美元，較去年增長41.3%，而預計2020年更將達15億美元，相當於117億港元，複合年增長率35.6%，屆時電競觀眾人數料增至5.89億。

仲以為西醫

人地只要考埋個牌，玩幾年再番去做中醫都得啦

中醫

同感

中醫？屌啊 痴撚線 中醫師

比老細串鳩佢不如轉行都好意思講

達叔all miss, 百發8中, 眼盲同金魚記憶, 0進度, 遲到早退, 精神病發都年賺百萬 la, 有幾難?

真係好彩唔係西醫 無記錯要養一個醫生出黎係洗好多資源 如果真係唔做係極度浪費

我懷疑呢句係腦細曲線串鳩佢

agger

將應考中醫註冊

垃圾真係打機好過

西醫就唔同啦
中醫出黎都唔知有冇1萬